\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[scaled=.95]{helvet}% helvetica as the origin of arial
\usepackage[helvet]{sfmath}    % for the mathematical enviroments
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\newcommand{\specialcell}[2][c]{\begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}

\lstset{showstringspaces=false}
%% ETH beamer theme
% Options: [default]
%   itemsblack/[itemsblue]: change color of bullets etc. to black/blue in
%   itemize style environments
%   [titlesblack]/titlesblue: change color of frame titles/subtitles to
%   black/blue
% \usetheme[itemsblack,titlesblack]{eth}
\usetheme{eth}

%% Theme uses ETH blue color by default. Can be changed to any color using this
%% command: 
\setbeamercolor{structure}{fg=ETHred}

%% Mandatory variables
\author{Filipe Saraiva}
\title{Apresentação dos (Proto)Laboratórios}
\subtitle{tarci-la \& CCSL-UFPA}
\institute{UFPA}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
    \end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
   \tableofcontents
\end{frame}

\section{Laboratórios}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\subsection{tarci-la}
\begin{frame}{tarci-la}
\begin{center}
 tarci-la\\
 Theoretical and Applied Research on Computational Intelligence -- Laboratory
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{tarci-la}
Objetivos:
\begin{itemize}
 \item Desenvolver estudos teóricos e aplicados sobre métodos de computação
 inteligente;
 \item Principais métodos: algoritmos genéticos, redes neurais, lógica fuzzy e
 sistemas multiagentes;
 \item Busca por parcerias com grupos de pesquisa afins na UFPA e em demais
 universidades do mundo;
 \item Busca por parcerias com empresas e organizações para aplicações em 
sistemas reais;
 \item Principais estudos aplicados no momento relacionados com \textit{smart
 grids}.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{CCSL}
\begin{frame}{CCSL}
\begin{center}
 CCSL\\
 Centro de Competência em Software Livre
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{CCSL}
Objetivos:
\begin{itemize}
 \item Ser um ``guarda-chuva'' para pesquisas e atividades sobre software livre
 na UFPA;
 \item Desenvolvimento de pesquisas sobre software livre;
 \item Ser um local para abrigar o desenvolvimento de software nos modelos e
 padrões de software livre;
 \item Realizar atividades que visem difundir o software livre na UFPA e na
 região metropolitana de Belém.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ferramentas de Gerenciamento}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Ferramentas de Gerenciamento}
Utilizaremos principalmente as seguintes ferramentas de gerenciamento:
\begin{itemize}
 \item Telegram;
 \item e-mail (não implementado);
 \item Gitlab.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Telegram}
\begin{frame}{Telegram}
Telegram é uma ferramenta de comunicação que tem versões nativas para desktop e
smartphone.
\newline\newline
Além disso conta com bots que espelham conteúdo e outros, permitindo o
acompanhamento de atividades.
\end{frame}

\begin{frame}{Telegram}
Como usaremos o Telegram:
\begin{itemize}
 \item Para trocar informações \textbf{essenciais} sobre os trabalhos;
 \item Divulgação de chamadas de trabalho;
 \item Compartilhamento de materiais interessantes (livros, artigos, links, 
etc);
 \item Acompanhamento de atividades dos membros.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Gitlab}
\begin{frame}{Gitlab}
Gitlab é um repositório git online que permite fácil gerenciamento de código,
projetos e times.
\newline\newline
Utilizaremos o Gitlab para acompanhamento de atividades e gerenciamento de 
repositórios dos membros.
\end{frame}

\begin{frame}{Gitlab}
Como usaremos o Gitlab:
\begin{itemize}
 \item Utilizaremos o repositório \textbf{workboard} para criar e acompanhar a
 execução de tarefas dos membros;
 \item O repositório \textbf{workboard} também terá o log das atividades de cada
 membro, criando um histórico de atividades desenvolvidas;
 \item Recomenda-se que software que for desenvolvido por membros seja hospedado
 em um repositório do Gitlab (é possível torná-lo privado, caso necessário);
 \item Também recomenda-se o uso de \LaTeX nos documentos dos grupos e que os
 mesmos sejam hospedados em um repositório no Gitlab.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Meetings}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Meetings}
Tipos de encontros para gerenciamento:
\begin{itemize}
 \item Weekly Meetings;
 \item Special Meetings;
 \item Encontros de orientação.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\end{document}
